<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>classical on Ashley's Blog</title><link>https://Ashleygua.github.io/categories/classical/</link><description>Recent content in classical on Ashley's Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Ashleygua.github.io/categories/classical/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>重启</title><link>https://Ashleygua.github.io/cn/2023/01/01/new-start/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://Ashleygua.github.io/cn/2023/01/01/new-start/</guid><description>“新的一年，就给人一种重启的力量”。好友说她这两天看到这句话，颇为赞同。我也是，很容易受到这种时序的影响——今天是元旦，2023年第一天，我去健身房走了五公里，希望给新年一个好的开始。今天是元旦，2023年第一天，这也促使我开始写下这第一篇日志。
怎么回顾2022好呢？上半年还好，充满希望，完成了中期考核，也是博士学习生涯的一个重要里程碑了；下半年则充满绝望的情绪，很是挣扎，一事无成。
下半年这种绝望情绪来源于久久没能开题，且毫无方向。导师有尝试帮忙确定，但是我又不愿意做。于是和导师的沟通也出现了一些问题，开始回避和导师聊天，因为每次都会变成她帮忙解决我心理上的问题，但结果总是我哭得不能自己，往往会失眠一晚，接下来几天都会经历生理和心理的双重疲惫。每个月定期见面的心理咨询师不能从科研上给出建议，认为最重要的是导师能够支持我。导师确实很支持我，也从方方面面为我考虑，但是无法解决我没有动力准备开题的问题。上次见咨询师是11月，本来12月初有预约，我先是改到了12月底，后又改到了1月底，因为情绪没有很低落，但又知道自己逃避了最重要的问题，完全没有花时间在准备开题上，担心和咨询师聊天会聊到，会哭，然后又是几天的身心俱疲。逃避可耻，但这似乎是目前能使我保持快乐或者不沮丧的唯一方式。
那下半年有哪些事帮助我短暂感受到开心的呢？
考了5级驾照，必须开车或者开车比较方便的时候不需要麻烦别人了。 开始在图书馆的兼职，做数据分析和可视化的咨询和工作坊，对 R 语言有了更多了解，逐渐明白要怎么从调包侠进阶到更灵活的使用者，也有终于有机会开始用 GitHub 协作。从17年底申请账号开始就对 GitHub 有一些好奇吧，但一直没什么机会或者说动力进一步了解，有参加相关 workhop ，但是没有日常使用始终感受不到其到底有什么魅力，得益于这份工作窥见一二。其实做这个工作的初衷是按照中期答辩委员会的建议增强沟通能力，并增加一些教学经验，但额外的收获似乎更令我惊喜。 参加了 Udacity Next Generation Tech Booster 学习 SQL。遇到了一个工作多年的学习狂热分子，其组建了微信群互相监督，很好促进了我完成第一阶段的学习内容。活动主办方 Slack 频道也运营得不错，和全球几千人一起学习的氛围很好，讨论能保持不偏题互相帮助和激励，真的很棒。希望能顺利进入第二阶段。（可惜这个事情和导师分享的时候她说这很正常，因为上课是我最擅长的，我只是回到了我最擅长的事。而我现阶段要面对的最重要的是怎么沉下心做研究和写作。不得不承认，她说得对。） 偶然看到一份教程，搭建了这个个人网站，并有幸和教程作者聊了会儿天，蛮愉快的。19年底的时候曾经有过这个想法，可能当时觉得很难没有付诸行动。（四年后才做，我绝对是个拖延症晚期、保守主义者、执行力垃圾。新的一年必须少这么攻击自己，少贴标签）。 有两个温哥华能见到的朋友给过我很好的鼓励，有另外三个温哥华能见到的朋友对低谷期的我不离不弃，有若干国内好友一如既往的情感支持，家人一直都在。 不知不觉写着就过了12点了，赶紧结束少熬夜吧。起稿初衷是写下2023年的目标，好结束2022下半年那种颓丧。 2023年，希望
能在4月前开题，这样或许能回国一两个月。 开题之后申请永居顺利，以便9月奖学金结束后学费低一点。 在投的文章能获得修改机会、顺利接收（毕业非必须，但是我执念太深吧，总觉得有顶刊才有工作）。 能够保持情绪稳定，给家人和朋友持续的关怀、包容和爱。</description></item></channel></rss>